深圳大學城圖書館上月起禁止十四歲以下兒童入館

【Now新聞台】深圳大學城圖書館上月起禁止十四歲以下兒童入館，以保障讀者有寧靜閱讀空間，但新規定引起不少爭議，有人批評館方是管理能力不足，公共設施不應該將兒童排除在外。

圖書館是不少兒童放暑假的好去處，但深圳大學城圖書館上月起禁止十四歲以下兒童進入，以保障成年人擁有寧靜閱讀空間。

這間圖書館是北京大學和清華大學等，三間高等學府共同擁有，2007年起開放給深圳市居民，但近年每逢暑假有很多家長帶小朋友入內寫作、甚至是教導功課，針對小童嘈吵的投訴也急劇增加。

館方解釋，他們是為大學城師生及專業人士提供教學科研服務，讀者對象為成人，不向少年和兒童提供服務，又說館內的硬件設施不適合兒童進入閱覽。

這間圖書館過往曾經實施管制兒童措施，例如與家長簽訂看護協議，但成效不顯著，現時決定向小童下逐客令，有意見認為做法過於生硬，亦顯示圖書館管理能力不足。

有人建議，館方可以在圖書館內設立少年兒童閱讀區滿足他們的閱讀需求，內地今年一月一日起規定公共圖書館應該設有少年兒童閱覽區域，條件許可的話，更加應該單獨設立兒童圖書館。

支那人自己都頂唔順支那童

係大學圖書館就只限大學生專用啦
幾年前UST都頂唔順班老坑封返佢

態度正確

JR仲唔入黎屌柒深獨狗

果間唔係公共圖書館
開比公眾係人情，閂埋門只接待合資格人士係道理。
既然公眾唔識珍惜，咁就抵佢哋死。

這間圖書館是北京大學和清華大學等，三間高等學府共同擁有

講左頭兩間都唔肯講埋第三間

啱啦 公共圖書館都要禁細路入添啦
當正係免費托兒所咁

睇新聞報導，班支那人真係痴撚線架喎。

亦顯示圖書館管理能力不足

講撚到係你哋問題，唔係自己問題。

人哋本身係俾大學生用，依家放鬆俾公眾人士使用，人哋個圖書館係無預你俾小朋友用，亦唔會提供兒童圖書，你帶細路去，做乜唔去番兒童圖書館，仲好意思話人喎。

難怪啲支那人通街屙屎屙尿，就係你無一步一廁所，所以佢哋先通街屙。

書藉本來係比人啟蒙，搞到咁真係可惜

支那人周街屙顯示政府教育及管理能力不足，又好似冇錯

支那母：你幹嗎那麼兇？他只是個小孩兒

班支那童個個都好似有過度活躍症咁
連普通圖書館都唔應該比佢地入
或者家長入館之前要全部係坑殺哂佢地自己個支那童先比家長入

成龍: 中國人是要管的

大陸仔冇家教

香港個中央圖書館，設計條友應該無腦，兒童圖書館啲聲嘈足幾層樓

係人嘅問題
有腦嘅都知乜野圖書館都要靜架啦
邊個話過兒童圖書館就係play room

唔係人地管理能力不足
係你自己管教能力不足

而家啲小朋友就係會間唔鐘鳩叫，你做工程師都要諗下使用者咩行為習慣啦，一味諗住靠自律炒得啦

中仲圖書館設計個個年代係美好啲嘅
依家再起就梗係層層隔音啦

哈爾濱工業大學